<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="p3.xsl"?>
<videoclub>
    <pelicula>
        <titulo>El resplandor</titulo>
        <nacionalidad>Reino Unido</nacionalidad>
        <productor>Warner Bros</productor>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <año>1980</año>
        <duracion>146 min</duracion>
        <genero>Terror</genero>
        <sinopsis>Jack Torrance se traslada con su mujer y su hijo de siete años al impresionante hotel Overlook, en Colorado, 
            para encargarse del mantenimiento de las instalaciones durante la temporada invernal, época en la que permanece cerrado y aislado por la nieve. 
            Su objetivo es encontrar paz y sosiego para escribir una novela. Sin embargo, poco después de su llegada al hotel, 
            al mismo tiempo que Jack empieza a padecer inquietantes trastornos de personalidad, 
            se suceden extraños y espeluznantes fenómenos paranormales. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\el_resplandor.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film598422.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>La naranja mecánica</titulo>
        <nacionalidad>Reino Unido</nacionalidad>
        <productor>Warner Bros</productor>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <año>1971</año>
        <duracion>137 min</duracion>
        <genero>Drama</genero>
        <sinopsis>Gran Bretaña, en un futuro indeterminado. Alex (Malcolm McDowell) es un joven muy agresivo que tiene dos pasiones:
           la violencia desaforada y Beethoven. Es el jefe de la banda de los drugos, que dan rienda suelta a sus instintos más salvajes apaleando,
           violando y aterrorizando a la población. Cuando esa escalada de terror llega hasta el asesinato, Alex es detenido y, en prisión,
           se someterá voluntariamente a una innovadora experiencia de reeducación que pretende anular drásticamente 
           cualquier atisbo de conducta antisocial. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\naranja_mecanica.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film745383.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>El padrino</titulo>
        <nacionalidad>Estados Unidos</nacionalidad>
        <productor>Paramount Pictures</productor>
        <director>Francis Ford Coppola</director>
        <año>1972</año>
        <duracion>175 min</duracion>
        <genero>Drama</genero>
        <sinopsis>Gran Bretaña, en un futuro indeterminado. Alex (Malcolm McDowell) es un joven muy agresivo que tiene dos pasiones:
            la violencia desaforada y Beethoven. Es el jefe de la banda de los drugos, que dan rienda suelta a sus instintos más salvajes apaleando,
            violando y aterrorizando a la población. Cuando esa escalada de terror llega hasta el asesinato, Alex es detenido y, en prisión,
            se someterá voluntariamente a una innovadora experiencia de reeducación que pretende anular drásticamente 
            cualquier atisbo de conducta antisocial. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\el_padrino.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film809297.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>La lista de Schindler</titulo>
        <nacionalidad>Estados Unidos</nacionalidad>
        <productor>Universal Pictures</productor>
        <director>Steven Spielberg</director>
        <año>1993</año>
        <duracion>195 min</duracion>
        <genero>Drama</genero>
        <sinopsis>Oskar Schindler (Liam Neeson), un empresario alemán de gran talento para las relaciones públicas, 
            busca ganarse la simpatía de los nazis de cara a su beneficio personal. Después de la invasión de Polonia 
            por los alemanes en 1939, Schindler consigue, gracias a sus relaciones con los altos jerarcas nazis, la propiedad 
            de una fábrica de Cracovia. Allí emplea a cientos de operarios judíos, cuya explotación le hace prosperar rápidamente, 
            gracias sobre todo a su gerente Itzhak Stern (Ben Kingsley), también judío. Pero conforme la guerra avanza, 
            Schindler y Stern comienzan ser conscientes de que a los judíos que contratan, los salvan de una muerte casi segura 
            en el temible campo de concentración de Plaszow, que lidera el Comandante nazi Amon Goeth (Ralph Fiennes), un hombre cruel 
            que disfruta ejecutando judíos. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\schindler.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film656153.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>Cadena perpetua</titulo>
        <nacionalidad>Estados Unidos</nacionalidad>
        <productor>Castle Rock Entertainment</productor>
        <director>Frank Darabont</director>
        <año>1994</año>
        <duracion>142 min</duracion>
        <genero>Drama</genero>
        <sinopsis>Acusado del asesinato de su mujer, Andrew Dufresne (Tim Robbins), tras ser condenado a cadena perpetua, 
            es enviado a la cárcel de Shawshank. Con el paso de los años conseguirá ganarse la confianza del director del centro 
            y el respeto de sus compañeros de prisión, especialmente de Red (Morgan Freeman), el jefe de la mafia de los sobornos. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\cadena.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film161026.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>Pulp Fiction</titulo>
        <nacionalidad>Estados Unidos</nacionalidad>
        <productor>Miramax</productor>
        <director>Quentin Tarantino</director>
        <año>1994</año>
        <duracion>153 min</duracion>
        <genero>Thriller</genero>
        <sinopsis>Jules y Vincent, dos asesinos a sueldo con no demasiadas luces, trabajan para el gángster Marsellus Wallace. 
            Vincent le confiesa a Jules que Marsellus le ha pedido que cuide de Mia, su atractiva mujer. Jules le recomienda prudencia 
            porque es muy peligroso sobrepasarse con la novia del jefe. Cuando llega la hora de trabajar, ambos deben ponerse "manos a la obra". 
            Su misión: recuperar un misterioso maletín. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\pulp.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film160882.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>El gran dictador</titulo>
        <nacionalidad>Estados Unidos</nacionalidad>
        <productor>United Artists</productor>
        <director>Charles Chaplin</director>
        <año>1940</año>
        <duracion>128 min</duracion>
        <genero>Comedia</genero>
        <sinopsis>Un humilde barbero judío que combatió con el ejército de Tomania en la Primera Guerra Mundial vuelve a su casa 
            años después del fin del conflicto. Amnésico a causa de un accidente de avión, no recuerda prácticamente nada de su vida pasada, 
            y no conoce la situación política actual del país: Adenoid Hynkel, un dictador fascista y racista, ha llegado al poder 
            y ha iniciado la persecución del pueblo judío, a quien considera responsable de la situación de crisis que vive el país. 
            Paralelamente, Hynkel y sus colaboradores han empezado a preparar una ofensiva militar destinada a la 
            conquista de todo el mundo. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\dictador.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film155010.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>Tiempos modernos</titulo>
        <nacionalidad>Estados Unidos</nacionalidad>
        <productor>United Artists</productor>
        <director>Charles Chaplin</director>
        <año>1936</año>
        <duracion>89 min</duracion>
        <genero>Comedia</genero>
        <sinopsis>Extenuado por el frenético ritmo de la cadena de montaje, un obrero metalúrgico acaba perdiendo la razón. 
            Después de recuperarse en un hospital, sale y es encarcelado por participar en una manifestación en la que se encontraba por casualidad. 
            En la cárcel, también sin pretenderlo, ayuda a controlar un motín, gracias a lo cual queda en libertad. Una vez fuera, reemprende 
            la lucha por la supervivencia en compañía de una joven huérfana a la que conoce en la calle. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\tiemposmodernos.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film726746.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>La vida es bella</titulo>
        <nacionalidad>Italia</nacionalidad>
        <productor>Melampo Cinematografica</productor>
        <director>Roberto Benigni</director>
        <año>1997</año>
        <duracion>117 min</duracion>
        <genero>Comedia</genero>
        <sinopsis>En 1939, a punto de estallar la Segunda Guerra Mundial (1939-1945), el extravagante Guido llega a Arezzo, 
            en la Toscana, con la intención de abrir una librería. Allí conoce a la encantadora Dora y, a pesar de que es la prometida 
            del fascista Rodolfo, se casa con ella y tiene un hijo. Al estallar la guerra, los tres son internados en un campo de exterminio, 
            donde Guido hará lo imposible para hacer creer a su hijo que la terrible situación que están padeciendo es 
            tan sólo un juego. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\vidabella.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film594480.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    <pelicula>
        <titulo>Cinema Paradiso</titulo>
        <nacionalidad>Italia</nacionalidad>
        <productor>Co-production Italia-Francia</productor>
        <director>Giuseppe Tornatore</director>
        <año>1988</año>
        <duracion>155 min</duracion>
        <genero>Drama</genero>
        <sinopsis>'Cinema Paradiso' es una historia de amor por el cine. Narra la historia de Salvatore, un niño de un pueblecito italiano 
            en el que el único pasatiempo es ir al cine. Subyugado por las imágenes en movimiento, el chico cree ciegamente que el cine es magia; 
            pero, un día, Alfredo, el operador, accede a enseñarle al pequeño los misterios y secretos que se ocultan detrás de una película. 
            Salvatore va creciendo y llega el momento en el que debe abandonar el pueblo y buscarse la vida. Treinta años después recibe un mensaje, 
            en el que le comunican que debe volver a casa. (FILMAFFINITY)</sinopsis>
        <foto ruta='carteles\cinemaparadiso.jpg'/>
        <url enlace='https://www.filmaffinity.com/es/film420972.html'>Mas informacion</url>
    </pelicula>
    
</videoclub>
